\documentclass[10pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amssymb}
\title{Ejercicio Bases de Datos}
\author{Elena Esteban, Maria Pardillo, Mario Valle}
\date{18/11/2019}
\begin{document}
\maketitle
\LARGE{\bf Descripción}\\

\large Al igual que en los ejercicios, se requiere realizar \\una base de datos de temática libre donde se describirá una serie de requisitos\\ sobre la información para almacenar. A continuación se construirá el MER \\correspondiente a esa descripción siendo necesario que contenga todas los \\diferentes tipos vistos en clase (entidades, relaciones, atributos, los cuatro \\tipos de cardinalidades, entidad débil, relación reflexiva, isA, atributo multivalorado).\\ Como mínimo tiene que contener 6 entidades. Después, se indicará todos los \\pasos para transformarlo en un modelo relacional y optimizándolo. Finalmente\\ se creará una Base de datos rellenando toda la estructura del modelo relacional \\debidamente con varios valores de dichas tablas. Como mínimo las tablas deberán contener 5 datos diferentes y las de relación otras 3.
\chapter{Problema}
\section{Enunciado}
En una reunión de compañeros de fútbol, han decidido hacer un hotel para parejas 24 horas.
Se necesitaran hacer una base de datos para gestionar todos los datos del hotel.
Los dueños negociarán la participación de cada uno para gestionar los beneficios del hotel.
Del hotel se quiere almacenar el nombre (único) y la dirección , el numero de pisos y habitaciones por piso.
El hotel debe registrar el numero de personas que hay en el hotel, registraremos su nombre, apellidos y DNI.
Las personas que podrían haber en el hotel son dueños, clientes, y empleados.
De los dueños sabremos que forman parte de un equipo de fútbol, pero pueden ser de distintos equipos.
De los clientes necesitaremos almacenar el tiempo que se hospedaran y el teléfono(fijo, móvil…).
El cliente podría querer algún tipo de servicio ofertado por el hotel. El servicio puede ser de diferentes tipos(masaje, sauna…) , y se deberá especificar la hora a la que se hará, la duración de la misma y la prestación por el tiempo contratado.
De los empleados necesitaremos saber el tipo de cargo que hará, para poder establecer un uniforme que variara dependiendo del genero que sea, y necesitaremos saber el tipo de contrato para saber si podremos contar con ese empleado un día determinado.
Los empleados pueden prestar varios servicios, y los clientes pueden elegir los servicios que deseen.
Los clientes alquilan las habitaciones que son ofrecidas por los hoteles. Al alquilarlas establecen que han alquilado al menos una habitación.
Las habitaciones están representadas por un numero(único), tipo(suite…) y un precio determinado dependiendo de su tipo.

\section{Modelo E/R}

\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Diagrama_Practica1.jpg}
\end{document}